\begin{longtable}[c]{l|l|l}
\caption{Cobertura da matriz proposta em relação aos Conteúdos Curriculares de Formação Tecnológica e Básica para todos os cursos de Bachalerado e licenciatura em computação da DCN.} \label{tab:Cobertura_computacao} \\
\multicolumn{3}{c}{} \\ \hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\textbf{3.1} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Conteúdos Curriculares – Cursos de \\ Bacharelado e\\  Licenciatura da Computação\end{tabular}}          & \textbf{Disciplinas do novo PPC}                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
\endfirsthead
\multicolumn{3}{c}%
{\tablename\ \thetable\ -- \textit{Continuação da página anterior}} \\
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\textbf{3.1} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Conteúdos Curriculares – Cursos de \\ Bacharelado e\\  Licenciatura da Computação\end{tabular}}          & \textbf{Disciplinas do novo PPC}                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
\endhead
1            & Sistemas operacionais                                                                                                                       & Fundamentos de Sistemas Operacionais                                                                                                                                                                                                                \\ \hline
2            & Compiladores                                                                                                                                & Compiladores 1 e Compiladores 2                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
3            & Engenharia de Software                                                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Métodos de Desenvolvimento de Software;\\  Requisitos de software; \\  Qualidade de Software 1;\\  Qualidade de Software 2; \\ Engenharia de produto de software; \\ Arquitetura e Desenho de Software\end{tabular}          \\ \hline
4            & Interação Humano-Computador                                                                                                                 & Interação Humano-Computador                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
5            & Redes de Computadores                                                                                                                       & Fundamentos de Redes de Computadores                                                                                                                                                                                                                \\ \hline
6            & Sistemas de Tempo Real                                                                                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Fundamentos de Sistemas Embarcados; \\ Sistemas Operacionais Embarcados\end{tabular}                                                                                                                                     \\ \hline
7            & Inteligência Artificial e Computacional                                                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Aprendizado de Máquina; \\ Inteligência Artificial \end{tabular}                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
8            & Processamento de Imagens                                                                                                                    & Introdução à Computação Gráfica                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
9            & Computação Gráfica                                                                                                                          & Introdução à Computação Gráfica                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
10           & Banco de Dados                                                                                                                              & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Sistemas de Bancos de Dados 1; \\ Sistemas de Bancos de Dados 2\end{tabular}                                                                                                                                             \\ \hline
11           & Dependabilidade                                                                                                                             & Sistemas Críticos e Tolerância a Falhas                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
12           & Segurança                                                                                                                                   & Criptografia e Segurança de Redes                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
13           & Multimídia                                                                                                                                  & Fundamentos de Redes de Computadores                                                                                                                                                                                                                \\ \hline
14           & Sistemas Embarcados                                                                                                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Fundamentos de Sistemas Embarcados; \\ Sistemas Operacionais Embarcados\end{tabular}                                                                                                                                     \\ \hline
15           & Processamento paralelo                                                                                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Programação para Sistemas \\ Paralelos e Distribuídos \end{tabular}                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
16           & Processamento Distribuído                                                                                                                   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Programação para Sistemas \\ Paralelos e Distribuídos \end{tabular}                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
17           & Robótica                                                                                                                                    & Princípios de Robótica Educacional                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
18           & Realidade virtual                                                                                                                           & Introdução à Computação Gráfica                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
19           & Automação                                                                                                                                   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Fundamentos de Sistemas Embarcados;\\  Sistemas Operacionais Embarcados\end{tabular}                                                                                                                                     \\ \hline
20           & Novos Paradigmas de Computação                                                                                                              & Paradigmas de Programação                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
21           & Matemática Discreta                                                                                                                         & Matemática Discreta 1; Matemática Discreta 2                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
22           & Estruturas Algébricas                                                                                                                       & Matemática Discreta 2                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
23           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Matemática do contínuo \\ {[}cálculo, álgebra linear, equações \\ diferenciais, geometria analítica\end{tabular} & Cálculo 1; Introdução à Álgebra Linear                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
24           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Matemática aplicada (séries, \\ transformadas), cálculo numérico{]}\end{tabular}                                 & Cálculo 2; Métodos Numéricos para Engenharia                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
25           & Teoria dos Grafos                                                                                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Estruturas de Dados 2, Projeto e\\  Análise de Algoritmos\end{tabular}                                                                                                                                                   \\ \hline
26           & Análise Combinatória                                                                                                                        & Matemática Discreta 1                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
27           & Probabilidade e Estatística                                                                                                                 & Probabilidade Estatística Aplicada à Engenharia                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
28           & Pesquisa Operacional e Otimização                                                                                                           & Gestão da Produção e Qualidade                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
29           & Teoria da Computação                                                                                                                        & 
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Teoria dos Números;  \\ Projeto e Analise de Algoritmos \end{tabular}                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
30           & Lógica                                                                                                                                      & Matemática Discreta 1                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
31           & Algoritmos e Complexidade                                                                                                                   & Projeto e Analise de Algoritmos                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
32           & Linguagens Formais e Autômatos                                                                                                              & --                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
33           & Abstração e Estruturas de Dados                                                                                                             & Estruturas de Dados 1; Estruturas de Dados 2                                                                                                                                                                                                        \\ \hline
34           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Fundamentos de Linguagens (sintaxe, \\ semântica e modelos)\end{tabular}                                         & Compiladores 1; Compiladores 2                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
35           & Programação                                                                                                                                 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Algoritmos e \\ Programação de Computadores; \\ Desenvolvimento de Software; \\ Orientação a Objetos; \\ Técnicas de Programação \\ em Plataformas Emergentes; \\ Gerência de Configuração \\ e Evolução de Software\end{tabular} \\ \hline
36           & Modelagem Computacional                                                                                                                     & --                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
37           & Métodos Formais                                                                                                                             & --                                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
38           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Análise, especificação, verificação e \\ testes de sistemas\end{tabular}                                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Requisitos de Software; \\ Qualidade de Software 1; \\ Qualidade de Software 2; Testes de Software\end{tabular}                                                                                                             \\ \hline
39           & Circuitos Digitais                                                                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Teoria de Sistemas Digitais 1; \\ Teoria de Sistemas Digitais 2;\\  Praticas de Sistemas Digitais 1; \\ Praticas de Sistemas Digitais 2\end{tabular}                                                                     \\ \hline
40           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Arquitetura e Organização de \\ Computadores\end{tabular}                                                        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Fundamentos de Arquitetura  \\ de Computadores\end{tabular}                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
41           & Avaliação de Desempenho                                                                                                                     & Testes de Software                                                                                                                                                                                                                                  \\ \hline
42           & Ética e Legislação                                                                                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Informação, Comunicação e a Sociedade\\  do Conhecimento;\\  Humanidades e Cidadania; \\ Produtividade e Profissionalismo\\  em Engenharia de Software\end{tabular}                                                      \\ \hline
43           & Empreendedorismo                                                                                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Inovação; \\ Introdução à Atividade Empresarial\end{tabular}                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
44           & Computação e Sociedade                                                                                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Informação, Comunicação e a \\ Sociedade do Conhecimento\end{tabular}                                                                                                                                                    \\ \hline
45           & Filosofia                                                                                                                                   & Humanidades e Cidadania                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
46           & Metodologia Cientifica                                                                                                                      & Métodos e Técnicas da Escrita Científica                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
47           & Meio Ambiente                                                                                                                               & Engenharia e Ambiente                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
48           & Fundamentos de Administração                                                                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Inovação; \\ Introdução à Atividade Empresarial; \\ Governança em Tecnologia da Informação\end{tabular}                                                                                                                     \\ \hline
49           & Fundamentos de Economia                                                                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Engenharia Econômica\end{tabular}                                                                                                                     \\ \hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\textbf{}    & \textbf{49 temas}                                                                                                                           & \textbf{93,9\% (45 temas cobertos)}                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
\end{longtable}
